[鐵膠] 點解南昌站叫南昌站？

如果有留意到嘅話，南昌站係得去東涌嗰個月台有落地玻璃窗

去東涌嗰個月台喺正個站最南面，啲窗又係向南，因為個站本身係填海區，冇地名，所以最初改站名嗰陣就睇個站設計，叫南窗站

後來覺得個同音個昌字好意頭啲，再者窗字又唔似一個地名，最後南窗站就改做南昌站

南昌邨

因為係南昌

點解樓主要叫月出康城呀？因為佢唔撚夠錢買日出康城囉屌...

戇鳩故仔...

本身叫南窗站 但南窗唔好聽改左南昌

咁點解唔改做南槍站？

南昌依個地名都係因為南昌站而黎

本來叫蝻娼站

當年個邊多基佬 所以本來係叫男娼

之前嗰撻地方盛行有南亞人士走私槍械所以因此名明為蝻槍站,由於個名筆劃多+美觀問題所以改做南昌站

南昌最主要係大西北賤民轉車站，
想話比d大西北賤民知你已經搭左好遠好遠，
差唔多有去到江西南昌咁遠

男槍ok?

南昌站名稱是九廣鐵路公司於九廣西鐵建造期間透過公開命名比賽得出，獲選名稱取自車站附近的南昌邨，名字反映了地區特性，而南昌邨因臨近南昌街得名。關於南昌街街名，普遍的觀點是取自江西省的南昌市。

開頭叫南昌街
後來起條邨叫南昌邨
再後來起西鐵叫南昌站

認輸就真了